到咗三十歲見返以前D大學同學，覺得好自卑

三十歲係人生分水嶺, 男男女女都會響呢個階段review下自己既人生
最近見返D大學同學, 傾下大家近來既工作同生活
個個唔係某某ibank VP, 就係政府professional grade
最廢都做到big4 senior manager或者督察呢d
都唔好講做醫生、lawyer, 某某大公司乜O物O果D
真係最差都搵緊7,8皮
再睇返自己..搵得5皮零
究竟係自己呢幾年唔夠人努力,唔夠人醒, 定唔識選擇.. 唉

咁樣的話你40歲前就死唑佢，費事到時你又要自卑。

樓主我係你嘅話就死撚左佢算啦

30歲先得嗰5皮
同連登仔比又真係廢咗啲嘅

請善用起底功能

係...我亦因為咁反思自己過往幾年既職場生涯
點解人地一轉工咁易加幾十%人工, 唔轉工打死一間公司又可以年年加咁多人工
點解自己無論點做都係加得咁少

咁見到同期出身既人發展遠勝自己,有自卑感好正常
又唔使踩多腳叫人去死既

垃撚圾

同我比
已經好好

預計自己30歲 最多20k多少少

屌，完全係我心聲，有 d 仲做埋老闆撈得幾掂

其實真係好後悔無早D比心機Plan好條career path
巴打共勉之

有冇諗過出席既都係搵到個錢

有D 三十幾已經同我講搵夠走左去離島買地起屋
有抄樓發左既走左去渣的士話太悶

督察30歲跳pt跳到7，8萬？樓主on9?

不要再說了....

yes
但好過我月入一億
身邊冇幾多個知心朋友

5年service 考埋試都七萬幾
好命既唔止添 唔好咁無知

醒下啦你 五千都無呀你

真係最差都搵緊7,8皮／／ 作完文未

我唔覺會自悲
我係自僱工作，搵得冇professional vrade咁多，但生活總算不錯，又唔駛睇人面色做人
但係我自由，每日訓到自然醒，想去旅行就旅行

揸的士？

補習社腦細
賣記憶力又唔辛苦，工作時間又短

iBank最低級係vp
Very poor

-66/10

你認真定講笑
我27歲搵萬三係咪要跳樓死

與各位覺得自己遠遠落後於同輩嘅巴打共勉之

考政苦工

中五畢業點考

我都覺得你好廢，我fg第一份已經3萬。依加做緊第4年搵緊12萬1個月

吹水大會又嚟

唉樓主就好，我呢啲淨係咬家族信託既垃圾，一個月得百幾k真係冇乜作為

30歲先搵得50K
我係你就死左佢啦

mean but true

補econ?

兒登第x屆吹水大會 正式開始！

5皮
廢撚到

一講月入即刻變吹水大會
講真唔係醫生/律師起薪撚有50k

AO iBank front office , Commercial bank front office 做兩年連花紅，big4 做幾年，好多既

唔係，其他科

其實用下腦諗下都知冇可能 究竟大學讀咩科係可以有人畢業後做醫生，又有人做律師，finance ，根本呢幾份工完全冇關係而且律師醫生係要專科先做到

大學讀咩科咁巴閉？

生活到咪得
洗乜比較
可能人地下一秒就死左
咁有五皮十皮又有咩意思？

或者要返工返到天昏地暗先換到錢
但冇曬正常生活
可能好快捱出病
你又願意？

唔理你真膠定假膠
人比人
比死人
每個人都有自己timeline
JK 羅琳30歲仲拎緊綜援寫緊harry potter
李安仲食緊軟飯
而且賺7-8萬嘅人
又要妒忌賺十幾廿萬的人
夠開心生活無愧於心就好

到三十歲個腦都係諗D咁既野, 腦裝屎
比你搵100K個月都無用

連登仔不願面對的理實，真係好多井底之蛙

棲主個圈子都幾廢

30歲都仲打緊工

還好嗎 還好嗎
頭上是昨夜煙花
掠過你我那暑假
才期望世界末日別來吧

freshgrad入到去 30歲差唔多呢個數啦

搵得雞水咁多好心就摺埋唔好出黎獻世啦柒頭

樓豬同時識晒讀medic,llb,gbus 人

出去搵生意嘅
有邊個唔係 vp啊 manager架
虛名嚟嘅姐

屌啲連登仔好酸呀🍇

我哋連登仔FG 50K 啦，你攪幾年都仲係50K，有冇檢討你自己先？

可能21 2歲一，一grad就考到呢

已經係兩個世界幾人 .

7,8 萬一個月生活已經唔同. 唔同層次.

你與我兩個世界的人
各有各那會算到某日才能遇
要慨嘆這世界太多可能
更多不可以
😔😔😔

啱
我係樓主就即刻跳樓自殺
利申富二代唔駛番工

講真7-8萬一個月又唔叫多既
而家物價咁高，無番20-30萬都唔敢叫自己高收入

唔係話撐樓主
hku住hall都識得哂啦
都未計名校中學同學

大學讀邊科就淨係識邊科嘅人咩

住hall咪得

你都讀過好多系
又醫科又法律

人比人比死人

其實你出這種 post 只顯得你更廢都冇用

樓下個科睇黎係咩專業都讀曬，聞所未聞

樓主*

假得太膠，膠得太假，重作~~

連登仔fg 50k

垃圾，無100K仲好意思開po

樓主發完夢未?

勸你唔好上連登
依度個個都100K起跳
你重自卑

我22歲都係啦 d同學一grad就200k月薪 我得100k

得嗰五皮幾咁都唔轉工

諗下自己當初做左咩 能力唔夠冇得怨 自己懶冇得怨
結論： 冇得怨

樓主係咪太自卑 要出呢d post 打擊人自信

問我知不知甚麼叫做順流
其實我沒有想過跟邊個走
潮流追下追兩天根本冇分別
還有 還有

問我又為著甚麼愛做逆流
誰話要掉轉槍頭拒絕接受
然而走不多半天你都要將就
誰犯錯後悔要痛哭 再沒法追究

順流逆流 衝不出宇宙
繁華建於大海 價值漂浮
看浪奔浪流 再換個新銜頭
誰說在乎曾經愛擁有

萬里滔滔河水也有盡頭
流盡百萬個山頭景況照舊
誰人想高呼暫停不向前走

問我知不知甚麼叫做自由
其實我沒有想法張開個口
然而揀不得上手我怎去遷就
誰犯錯後悔要痛哭 再沒法追究

順流逆流 衝不出宇宙
繁華建於大海 價值漂浮
看浪奔浪流 再換個新銜頭
誰說在乎曾經愛擁有

你說你渴望會天長地久
也說最重要細水長流
我有我快活過退休享受
懶理你日後要怎麼去走

順流逆流 衝不出宇宙
繁華建於大海 價值漂浮
看浪奔浪流 再換個新街頭
誰說在乎曾經愛擁有
看浪奔浪流 一望回頭
原來不可以接受

依啲gathering 擺明俾你派卡片
撈得唔掂就無謂去啦

我fg 都50k喇 樓主真係渣左d

咁就唔係同學啦，你會唔會讀商科但你同個醫科生同hall 就話佢係你同學

督察30歲（由23-4歲畢業開始做，夠鐘升SI）跳point加housing，allowance點都過10雞...
可以做下research先沖出黎

樓主班大學同學肯定全部ocamp識
見多識廣 律師 醫生 accounting 有自己同學唔玩
又會肯埋樓主堆
仲要三十歲 都re u gathering😂

畢業成十年仲fg咁上下價錢
抵你成世係班舊同學面前抬唔起頭做人

咁又真係廢左d 應該重練

你30歲得個五萬幾 你不如去抽公屋。你無咩用架啦

死左去啦垃圾

唔好上連登拉低average, ok

但ibank grad program 已經過5-60k

True

出年應該會變連登仔fg100k+

請唔請人做知心朋友？

幾多人信樓豬真係50k
有人肯出15k請佢我都覺得神奇

我grad咗7年都冇搵過工，完全唔覺得自卑

利申：daddy送咗三個旺角地鋪比我收租

貼個樣出黎睇下先講

睇樣做朋友抵你冇知心朋友啦
利申 油頭暗瘡毒撚樣